\documentclass[../../exercices_Premiere.tex]{subfiles}
\begin{document}

\begin{Exercise}
    
    On considère la liste \mintinlinepy{liste = [3, 7, 8, 2, 1, 9, 6, 5]} dans la quelle on souhaite chercher des éléments.

    On utilise la fonction \mintinlinepy{recherche_lineaire} fonctionnant de la façon suivante :
    \begin{itemize}
        \item la fonction prend en argument la liste dans laquelle chercher et la valeur cherchée
        \item elle parcourt la liste du début à la fin
        \item elle compare chaque élément à la valeur cherchée :
        \begin{itemize}
            \item s'il est égal la fonction renvoie son indice
            \item sinon on passe à l'élément suivant
        \end{itemize}
        \item si l'on a testé tous les éléments sans rencontrer la valeur cherchée la fonction renvoie \texttt{-1}
    \end{itemize}
    \vspace{1em}
    \Question Que renvoie les appels suivants ?
        \subQuestion \mintinlinepy{recherche_lineaire(liste, 3)}
        \subQuestion \mintinlinepy{recherche_lineaire(liste, 5)}
        \subQuestion \mintinlinepy{recherche_lineaire(liste, 4)}
    
    \Question Combien de valeurs de la liste sont testées dans chacune des recherches précédentes ?

    \Question Proposer une liste et une valeur cherchée permettant :
        \subQuestion de renvoyer la valeur \mintinlinepy{3}
        \subQuestion de renvoyer la valeur \mintinlinepy{-1}
        \subQuestion d'effectuer exactement 3 comparaisons en renvoyant \mintinlinepy{2}
        \subQuestion d'effectuer exactement 3 comparaisons en renvoyant \mintinlinepy{-1}
    
    \Question On considère une liste de 100 nombres et l'on cherche le dernier nombre.
        \subQuestion Quelle valeur renvoie la fonction ?
        \subQuestion Un ordinateur met 1 milliseconde pour effectuer cette recherche.
        Combien de temps aurait-il mis si la liste avait compté 200 nombres ?
        \subQuestion Même question si la liste avait compté 5\ 000 nombres.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    On considère la liste \mintinlinepy{liste = [1, 2, 3, 5, 6, 7, 8, 9]} dans la quelle on souhaite chercher des éléments.
    
    On utilise la recherche dichotomique.

    On a représenté ci-dessous la recherche de la valeur 6 :

\begin{center}
    \newcounter{indexdicho}
	\begin{tikzpicture}
		\setcounter{indexdicho}{0}
		\coordinate (s) at (0,0);
		\foreach \num in {1,2,3,5,6,7,8,9}{
            \ifnum\num=5 {
                \node[minimum size=8mm, draw, rectangle, fill=lime] at (s) (A\theindexdicho) {\num};
                }
            \else {
                \node[minimum size=8mm, draw, rectangle] at (s) (A\theindexdicho) {\num};
            }\fi
			\node at ($(s)+(0,0.5)$) {\tiny \theindexdicho};
			\stepcounter{indexdicho}
			\coordinate (s) at ($(s) + (0.8,0)$);
        }

        \setcounter{indexdicho}{0}
        \coordinate (s) at (0,-1.8);
        \foreach \num in {1,2,3,5}{
            \node[minimum size=8mm, draw, rectangle, fill=lightgray] at (s) (B\theindexdicho) {\num};
            % \node at ($(s)+(0.3,0.3)$) {\tiny \theindexdicho};
            \stepcounter{indexdicho}
            \coordinate (s) at ($(s) + (0.8,0)$);
        }
        \foreach \num in {6,7,8,9}{
            \ifnum\num=7 {
                \node[minimum size=8mm, draw, rectangle, fill=lime] at (s) (B\theindexdicho) {\num};
                }
            \else {
                \node[minimum size=8mm, draw, rectangle] at (s) (B\theindexdicho) {\num};
            }\fi
            % \node at ($(s)+(0.3,0.3)$) {\tiny \theindexdicho};
            \stepcounter{indexdicho}
            \coordinate (s) at ($(s) + (0.8,0)$);
        }
        
        \path [->,draw, thick, >=stealth] (A0.south) -- (B4.north);
        \path [->,draw, thick, >=stealth] (A7.south) -- (B7.north);

        \setcounter{indexdicho}{0}
        \coordinate (s) at (0,-3.6);
        \foreach \num in {1,2,3,5}{
            \node[minimum size=8mm, draw, rectangle, fill=lightgray] at (s) (C\theindexdicho) {\num};
            % \node at ($(s)+(0.3,0.3)$) {\tiny \theindexdicho};
            \stepcounter{indexdicho}
            \coordinate (s) at ($(s) + (0.8,0)$);
        }
        \foreach \num in {6}{
            \node[minimum size=8mm, draw, rectangle, fill=lime] at (s) (C\theindexdicho) {\num};
            % \node at ($(s)+(0.3,0.3)$) {\tiny \theindexdicho};
            \stepcounter{indexdicho}
            \coordinate (s) at ($(s) + (0.8,0)$);
        }
        \foreach \num in {7,8,9}{
            \node[minimum size=8mm, draw, rectangle, fill=lightgray] at (s) (C\theindexdicho) {\num};
            % \node at ($(s)+(0.3,0.3)$) {\tiny \theindexdicho};
            \stepcounter{indexdicho}
            \coordinate (s) at ($(s) + (0.8,0)$);
        }

        \path [->,draw, thick, >=stealth] (B4.south) -- (C4.north);
        \path [->,draw, thick, >=stealth] (B7.south) -- (C4.north);

    \end{tikzpicture}
\end{center}

\Question Réaliser une figure identique représentant la recherche de la valeur 8.
\Question Réaliser une figure identique représentant la recherche de la valeur 3.
\Question Réaliser une figure identique représentant la recherche de la valeur 4.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}

    On considère la liste \mintinlinepy{liste = [1, 2, 3, 5, 6, 7, 8, 9]} dans la quelle on souhaite chercher des éléments.
    
    On utilise la recherche dichotomique.

    On appelle \texttt{a} l'indice de la valeur minimale de la zone de recherche, \texttt{b} celui de la valeur maximale et 
    \texttt{m} celui de la valeur centrale. Ainsi au début de la recherche on a \texttt{a = 0}, \texttt{b = 7} et donc \texttt{m = 3}.

    Lors de la recherche de la valeur 7, les valeurs de \texttt{a} et \texttt{b} évoluent ainsi :

\begin{center}
    \begin{tabular}{cccc}
        \toprule
        Tour de boucle&\texttt{a}&\texttt{m}&\texttt{b}\\
        \midrule
        0&0&3&7\\
        1&&&\\
        2&&&\\
        3&&&\\
        \bottomrule        
    \end{tabular} 
\end{center}
    
    \Question Construire un tableau équivalent correspondant à la recherche de la valeur 8.
    \Question Construire un tableau équivalent correspondant à la recherche de la valeur 3.
    \Question Construire un tableau équivalent correspondant à la recherche de la valeur 4.

\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    On considère une liste d'entiers triée dans l'ordre croissant. On effectue une recherche dichotomique dans cette liste.

    \Question Dans le cas où la liste compte 4 valeurs et que l'on cherche une valeur strictement supérieure à la valeur maximale de la liste,
    en combien de tours de boucles s'effectuera la recherche ? On pourra "dessiner" un exemple.

    \Question Compléter le tableau ci-dessous liant le nombre maximal de tours de boucles à la taille de la liste.

    \begin{center}
        \begin{tabular}{ccc}
            \toprule
            Taille de la liste&Tours de boucle\\
            \midrule
            4&\\
            5&\\
            8&\\
            10&\\
            17&\\
            100&\\
            256&\\
            257&\\
            511&\\
            1\ 025&\\
            \bottomrule        
        \end{tabular} 
    \end{center}
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Une implémentation de la recherche dichotomique met au maximum 20 millisecondes pour trouver la dernière valeur d'une
    liste de 500 nombres.

    \Question La recherche de la dernière valeur dans une liste de 600 nombres sera-t-elle sensiblement plus longue à réaliser ? Justifier.
    \Question A partir de taille de liste, la recherche de la dernière valeur sera-t-elle sensiblement plus longue à réaliser ?
\end{Exercise}

\end{document}